今年聖誕唔直接慶祝聖誕，改為慶祝國民政府嘅行憲紀念日有冇得諗

今年聖誕唔直接慶祝聖誕，改為慶祝國民政府嘅行憲紀念日有冇得諗

行憲紀念日日期來源
1946年11月28日將「中華民國憲法草案」進行1讀，12月21日完成1讀，12月24日完成2讀並通過10條「憲法實施之準備程序」，規定憲法於隔年元旦公佈，12月25日實施。而12月25日憲法3讀通過，日後就以12月25日為「行憲紀念日」以茲紀念。[5]。

國民政府主席蔣中正在制憲國民大會代表通過中華民國憲法草案一讀之後，發表廣播講話，以下為內容摘要：

「中華民國三十六年，就是耶穌降生1947年的聖誕節，將是我們中華民國和全體人民統一獨立平等自由新生機運肇始的一天。我們新憲法特點，就是它保證要把基督教理的基本要素，即個人的尊嚴和自由，普遍的給予我們全國的同胞。這個新憲法確認全國國民的各種自由權利，它在國家統一與自由之下，於一個自由人民的精神中孕育誕生。我們認為新憲法的實施，只是完成我們建設新中國的最後目標的初步。但這對我們中國三千年來專制政體和封建社會是一個劃時代的進步。我願我們全國同胞，憑着信仰和虔誠，共同一致，努力前進。」

一個中國=大宋王朝

如果要二選一，你要中共定中華民國？？

忠臣不侍二主，老衲乃大宋王朝遺民

你返中華民國慶祝, 唔好喺香港搞

搞悼念為香港18天抗日大戰而犧牲啲英聯邦軍人會唔會仲好

今日3點 維園見

西方價值就係聖誕

係識賀感恩節點解唔賀聖誕？

搞百萬人唱sing hallelujah to the lord好過啦

其實正所謂崩口人忌崩口碗
中共成日炒作「港獨」議題
咁如果我哋慶祝國民政府嘅節日/紀念日
其實就等於打中中共嘅死穴
但係佢又冇資格同國民政府鬥
論年資，中共只係得70年咋，但係國民政府已經108年啦
論法律聲稱應有有嘅疆域，中共只係包含依家嘅中國大陸同港澳臺，但係國民政府從來冇放棄過對住家中國大陸+臺灣，當唔計香港、澳門同埋非漢族搞獨立嘅外蒙古（外蒙古係國民政府大陸時期嘅蒙古地方），另加東北同埋唐努烏梁海一帶（姐係現今由俄羅斯實際同獨立成蒙古國嘅土地接壤嘅領土）同東北土地，都係大過你中共
論民主自由嘅最後發展程度，呢樣唔駛講啦。
按照上述三個邏輯，理想國民政府應該係正統，或者一日國民政府都存在，一日中共都冇資格鬧國民政府攪臺獨
再加上中華民國永遠係中共嘅一條刺
但係又唔敢話自己唔鐘意國民政府國父孫中山
道理正如今年青天白日紅遍香江一樣

WHY NOT BOTH
本身國民政府行憲紀念日係因為聖誕而紀念將基督教嘅專嚴同自由精神寫入《中華民國憲法》入面㗎啦

可惜行憲兩年就痛失大陸國土，偏安臺灣更要珍惜法治

民國派手足你好
btw連登獨派太多搞到我都唔係幾想上嚟
有啲獨到變弱智
見統派就屌